    \input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{colortbl}


% Dessin un point dans un repère tourné.
%pointrot(abscisse, ordonnée, xscale, yscale, angle_abscisse, angle_ordonnée,nom)
\newcommand{\pointrot}[7]{
\pgfmathparse{(#1)*(cos(#5))-(#4/#3)*(#2)*sin(#6)}
\global\let\x\pgfmathresult
\pgfmathparse{(#3/#4)*(#1)*(sin(#5))+(#2)*cos(#6)}
\global\let\y\pgfmathresult
\fill[] (\x,\y) circle (1.5pt);
\draw[] (\x,\y) node[above] {#7};
}



\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}


\usepackage{pst-eucl}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill
\resizebox{0.6cm}{!}{\begin{minipage}{1cm}
\psset{xunit=0.15cm,yunit=0.15cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(7.,-9.)(13.,-3.)
\definecolor{mgm}{RGB}{29,112,183}
\pspolygon[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)(13.,-3.)(7.,-3.)
\pspolygon[linewidth=0.1pt,fillcolor=mgm,fillstyle=solid,opacity=1](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-9.)(13.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-3.)(7.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-3.)(7.,-9.)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](12.,-8.5)(7.52,-4.02)
\rput[tl](28.12,0.44){GM}
\uput[u](10.7,-7.8){\fontsize{8}{8}\selectfont$\rotatebox{8594.36}{\color{mgm}\text{GM}} $}
\end{pspicture*}
\end{minipage}}
\textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}}\\
% Lieu - Module
{ \hfill \textbf{Seconde}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Généralités sur les fonctions. Fonctions de référence : entraînement (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}


\exods \\
La directrice d'une association sportive décide de proposer à ses adhérents une randonnée pédestre, longue de 12~km, sur des sentiers de montagne.

La courbe ci-dessous représente la fonction $f$ définie sur [0~;~12] donnant l'altitude du parcours en fonction du nombre de kilomètres effectués depuis le départ.\\

$\bullet ~$ $x$ est la distance parcourue, en kilomètres, depuis le point de départ de la randonnée.\\


$\bullet ~$ $f(x)$ est l'altitude en mètres, à laquelle se situe le chemin de randonnée au
bout de $x$ km parcourus.

\begin{center}
\psset{xunit=0.75cm,yunit=0.01cm}
\begin{pspicture}(-1,-50)(15,950)
\multido{\n=0+0.5}{29}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,900)}
\multido{\n=0+100}{10}{\psline[linewidth=0.2pt](0,\n)(14,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dy=100]{->}(0,0)(0,0)(15,950)
\psplot[plotpoints=3000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{12}{150 x mul 2.71828 x dup mul 0.02 mul exp div 300 add}
\uput[u](14.7,0){$x$}\uput[r](0,935){$y$}
\end{pspicture}
\end{center}

\emph{Avec la précision permise par le graphique, répondre aux questions suivantes} :

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Résoudre $f(x)<500$. Interpréter ce résultat dans le contexte de l'exercice.
\item À quelle altitude se situent les randonneurs après avoir parcouru 10 kilomètres ?
\item Dans la partie descendante de cette randonnée, l'organisatrice a prévu de faire
une pause avec les participants, dans un refuge situé à 600~mètres d'altitude.

Quelle distance auront-ils alors parcourue depuis le départ ?

\item Quelle est l'altitude maximale atteinte par les randonneurs ?

Au bout de quelle distance parcourue depuis le départ cette altitude est-elle atteinte ?
\item À la fin du chemin de randonnée, les randonneurs seront-ils revenus à leur point
de départ ? Justifier la réponse.
\end{enumerate}

 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\newpage

\exods \\
\begin{minipage}{0.8\linewidth}
\noindent Un éleveur de poulets décide de remplir son silo (réservoir) à grains. En notant $x$ le nombre de jours écoulés après avoir rempli son silo à grains et $f(x)$ la masse (en kg) restante au bout de $x$ jours on a : $f(x)=510-30x$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\begin{center}
\image{2cm}{annexes/poulet.ps}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item
\begin{enumerate}[\bf a.]
\item Calculer l'image de 6 par $f$. Interpréter le résultat dans le contexte de l'exercice.
\item Déterminer l'antécédent de 360. Interpréter le résultat dans le contexte de l'exercice.\\
\end{enumerate}
\item Sachant qu'il avait rempli son silo au maximum de sa capacité, quelle est la contenance (en kg) du silo ?\\
\item Au bout de combien de jours l'éleveur sera-t-il à court de grain ? Justifier.\\
\item Quelle quantité de grains en kg consomment les poulets en une journée ?\\
\item Le troisième jour, un renard a tué la moitié des poulets, divisant par 2 la quantité de grain consommé par jours. Il lui reste 420kg de grain. Donner la fonction qui modélise la quantité de grain restante en fonction du nombre de jours. On notera $g$ cette fonction.
\end{enumerate}

~\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\newpage
\exods\\
\parbox{0.65\linewidth}{$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=5$ et $AD=10$.

$M$ étant un point du segment $[AB]$, on construit le carré $AMNP$ et le rectangle $NICJ$ comme indiqué sur la figure ci-contre.

On pose $AM=x$ et on note $f(x)$ l'aire  de la partie qui n'est pas hachurée. }
\hfill
\parbox{0.3\linewidth}{
\begin{flushright}
\psset{unit=.5cm}
	\begin{pspicture}(0,0)(10,5)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\psframe[linewidth=.5pt, linecolor=black,hatchwidth=0.5pt,hatchcolor=blue,fillstyle=hlines](0,0)(2,2)
\psframe[linewidth=.5pt, linecolor=black,hatchwidth=0.5pt,hatchcolor=blue,fillstyle=hlines](2,2)(9,5)
\psline[linewidth=1pt](2,0)(2,5)
\psline[linewidth=1pt](0,2)(9,2)
\psframe[linewidth=1.5pt, linecolor=black](0,0)(9,5)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{\bleu $A$}}
\uput[d](1,0){\footnotesize{$x$}}
\uput[d](2,0){\footnotesize{ $P$}}
\uput[dr](9,0){\footnotesize{ $D$}}
\uput[l](0,2){\footnotesize{ $M$}}
\uput[l](0,1){\footnotesize{$x$}}
\uput[ul](2,2){\footnotesize{$N$}}
\uput[r](9,2){\footnotesize{ $I$}}
\uput[ul](0,5){\footnotesize{ $B$}}
\uput[u](2,5){\footnotesize{ $J$}}
\uput[ur](9,5){\footnotesize{ $C$}}
\end{pspicture}
\end{flushright}
}


\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Donner l'ensemble de définition de la fonction $f$.\\

\item La courbe représentative de la fonction $f$ est tracée ci-dessous dans le plan muni d'un repère orthogonal.

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(-1,-1)(12,6)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\def\pshlabel#1{\scriptsize #1}
\def\psvlabel#1{\scriptsize #1}
\def\f{15*x-2*x^2}
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\psgrid[gridwidth=0.1pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=2,gridlabels=0](0,0)(-1,-1)(12,6)
\psset{xunit=2cm,yunit=.2cm}
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=5]{->}(0,0)(-.5,-4.99)(6,30)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt, linecolor=bleu]{0}{5}{\f}
\end{pspicture}
\end{center}
À l'aide du graphique, déterminer :
\begin{enumerate}[\bf a.]
\item la distance $AM$ pour que l'aire de la partie non hachurée soit maximale ;
\item l'intervalle sur lequel l'aire de la partie non hachurée est inférieure à 10 ;
\item les positions du point $M$ pour que les aires hachurées et non hachurées soient égales.\\
\end{enumerate}
\item Montrer que la fonction $f$ est définie par $f(x)=15x-2x^2$.\\
\item Le point $A$ de coordonnées $(1,75~;~20)$ semble être sur la courbe représentative de $f$ ? L'est-il vraiment ? Justifier.\\
\item  Est-il possible que l'aire de la partie non hachurée soit supérieure à $28$ ?
\item Nabolos affirme que plus $x$ augmente, plus l'aire hachurée augmente. A-t-il raison ? Justifier.\\

\end{enumerate}

 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\




\exods \\
On considère la fonction $g$ définie sur $\R$ par : $g(x)=1-2x$

   \begin{minipage}{12cm}
    \begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Justifier que $g$ est une fonction affine.\\

  \item Calculer l'image de $(-3)$ par $g$.\\


  \item Déterminer l'antécédent de 0,5 par $g$.\\

  \end{enumerate}
  {\bf 4.} Pour quelles valeurs de $x$ a-t-on $g(x)<10 000$ ?\\

  {\bf 5.} Représenter graphiquement la fonction $g$ dans le repère ci-contre.\\

  \end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
 \def\xmin{-4.05} \def\xmax{4.05} \def\ymin{-4.05} \def\ymax{4.05}
\psset{unit=0.66cm}
\begin{pspicture*}(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
%\psgrid[griddots=10,gridlabels=0pt,gridwidth=.3pt, gridcolor=black, subgridwidth=.3pt, subgridcolor=black, subgriddiv=1](0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\multido{\n=-4+1}{9}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,-4)(\n,4)}
\multido{\n=-4+1}{10}{\psline[linewidth=0.2pt](-4,\n)(4,\n)}
%\psplot[plotpoints=200,algebraic=true,linecolor=red,linewidth=1.25pt]{\xmin}{\xmax}{x^2+x+1}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
\end{minipage}
~\\[1em]


${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\


     \vspace{1cm}

\exods\\
Le prix de la location d'une voiture pour le week-end est de 98~\euro{}.

On considère que la consommation moyenne du véhicule loué est de 6,5 litres de carburant pour 100 km parcourus et que le prix d'un litre de carburant est de 1,40~\euro.

\begin{enumerate}[\bf 1.]
	\item Quel est le coût total de la location si on parcourt 80 km pendant le week-end ?\\
\item Soit $x$ le nombre de kilomètres parcourus par un client qui  loue une voiture pendant le week-end.
\begin{enumerate}[\bf a.]
	\item Exprimer en fonction de $x$, le montant $f(x)$ du coût total de la location pendant le week-end.	
		\item Quelle distance maximale peut-on parcourir pendant le week-end avec un budget de 150~\euro ?
	
	(\emph{On donnera le résultat arrondi à la dizaine de kilomètres près.})
\end{enumerate}
\end{enumerate}~\\
${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\


\vspace{1cm}
\begin{minipage}{10cm}
\exods \\
Soit $f$ la fonction définie sur $[-1~;~2]$ par : $$f(x)=x^2$$
On donne sa représentation graphique  $\mathscr{C}_f$ ci-contre.\\
On note $A$ et $B$  les points de  $\mathscr{C}_f$ d'abscisses respectives $-0,5$ et 1,5.\\
$M$ est un point du segment $[AB]$ et $N$ est le point de $\mathscr{C}_f$ de même abscisse que $M$.\\
Nabolos a  montré que la distance $MN$ est maximale lorsque le point $M$ se situe au milieu du segment $[AB]$.\\
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Placer les points $A$, $B$ dans le repère ci-dessus.\\


  \item Calculer les coordonnées des points $M$ et $N$ correspondants à la solution trouvée par Nabolos. Placer ces points sur le graphique.\\

  \item Calculer la distance maximale  trouvée par Nabolos.
\end{enumerate}

\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}


\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=2cm,yunit=2cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.05,-1.02)(2.02,4.02)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1]{->}(0,0)(-0.99,-0.49)(2,4)
\multido{\n=-1+0.5}{16}{\psline[linewidth=0.1pt](\n,-0.5)(\n,4)}
\multido{\n=-0.5+0.5}{14}{\psline[linewidth=0.1pt](-1,\n)(2,\n)}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-1}{2}{x 2 exp}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}

${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\



\end{document}


